簡炳墀：作風越來越似大陸

簡炳墀：作風越來越似大陸

13,987
■簡炳墀（右）與徒弟葉楚航曾膺冠軍練馬師。
適中字型
較大字型
■簡炳墀（右）與徒弟葉楚航曾膺冠軍練馬師。

【本報訊】一句「馬照跑，舞照跳」，正好反映20年前港人對回歸後的期望。事實上，20年後的今天繼續「馬照跑」，不過馬圈中人就認為現今再無「英皇御准」的香港賽馬會，在處事上比回歸前大有不同。環顧回歸前後，人稱「食力簡」的前練馬師簡炳墀始終是最具代表性人物，他認為現今馬會的領導層，做事作風同祖國的領導層相似，都是欠缺溝通。
這位5屆冠軍練馬師直言馬圈今昔變化甚大，「雖然廿年前馬會與香港一樣，都是由鬼佬管治，但他們一切都有制度，今天卻越來越似大陸，事事人治而非法治，又欠缺溝通」。簡Sir指出，以前馬會制訂條例很少話變就變，像練馬師退休年齡，限定60就60，65就65，近年又開出特別條件，個別可做到70歲，感覺上在優待某些人。

■劉業強認為馬照跑保持繁榮穩定，圖為前年他與父親劉皇發接受曾俊華頒獎。
■劉業強認為馬照跑保持繁榮穩定，圖為前年他與父親劉皇發接受曾俊華頒獎。
劉業強：賽馬穩定人心
馬會近年一再找簡Sir出山，上大陸協助位於從化的馬匹訓練新場地提供意見。不過，早已被簡Sir婉拒，「當年我仍在位，搞了個練馬師協會，為同業爭取權益，又向馬會提出本地化，不要給老外來搬銀紙走，但我一退休，這個會立即解散」。簡Sir並指其實政府比馬會也好不了幾多，昔日做官的與社會有溝通、有妥協，萬事都有得傾，如今兩方面動輒紮行馬，鬥人多，互不相讓，似爛仔打交而沒有和談，很分化，這是今昔最大不同。
練馬師同馬主的關係可謂唇齒相依，現任新界鄉議局主席劉業強，目前是「騂龍」馬主。同樣見證回歸20年馬照跑，他認為香港賽馬運動的興盛，對香港回歸中國，穩定人心起正面作用。劉業強1996年起做馬主，至今超過20年，他認為已故國家領導鄧小平史無前例提出一國兩制，港人治港，高度自治的方針，這20年來推行得很好。「『馬照跑，舞照跳』，這兩句說話清晰地解釋一國兩制是甚麼方針」。
劉業強指賽馬20年間有很大進步，參與人數很多，每年的投注額很大，馬會亦做了許多好事回饋社會，每年交稅200多億元外，捐款40多億元。「賽馬成為香港人不可或缺的活動，無論馬主或馬迷都可從投注中做善事，非常好呢」。
■記者陳嘉甜

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
內地富豪爭相做馬主

下一則
回到英殖時：女皇頭郵票炒至2萬

樓主覺得簡蛇份人點

問下自己因咩事坐監先啦

連登仔始祖

男人宜家無得靠食力